有無勇士已經買咗 Macbook Pro 13" 2018

想打爆i7 16GB ram, 18k

買左15” i9

等緊部13” i5 16GB ram, 1tb

慘，前幾日先買完mbp

我買咗$9988 嗰款

對你無影響
你買個spec咁低

15' 係咪拎出街太重

單手拎唔起已經唔想要

但top spec j出血

係好J既,13吋加少少野已經貴過15

2kg都無咁都拎唔起，師兄你唔係咁孱呀

骨膜炎

有背囊先得 單手算重

點解13" 行DDR3.....

逼你15

逼唔到架喎⋯⋯13先帶到出街，尤其是d女，我覺得咁樣係趕客

係做野就拎15當workstation用啦, 13吋留返比港女拎落starbukcs扮下野

你都識講女啦
鬼識分ddr3定4咩

on9先買i9
行唔到full speed

i7 full load跌低過base clock喎，清

的確隻手係傷傷地.不過我指係單手"拎起"部機,唔係拎住
不過巴打隻手應該粗過the rock. 13 同15吋 feel 唔到分別.

用落有撚分別咩
lpddr3 好似仲慳電d

低電壓 低功耗
DDR4的另一個亮點，則是能夠以相對DDR3更低的電壓運行系統。事實上，DDR4相較於DDR3，由於時代的進步，製程工藝本來就較為先進，以本次搭配測試的Kingstone DDR4記憶體為例，顆粒採用20nm製程，因此能以1.2V電壓穩定運行系統，相較於DDR3標準工作電壓1.5V，理論上擁有兩成以上的節能效率。

除此之外，DDR4搭載了溫度自更新回饋機制（TCSE，Temperature Compensated Self-Refresh），能夠降低晶片在自動更新時所需耗費的電力，同時，還導入了資料匯流反轉機制（DBI，Data Bus Inversion），使得VDDQ電流量得到有效控制。平心而論，DDR4在功耗上的下降，還是稱得上與時俱進。

210-ram-25

圖 / 從圖表中，我們可以看到初代DDR一路演進到DDR4，對於功耗上的表現都有著亮眼的進步。